### Histoire de l'informatique (Terminale) - Généralités
n°34
<br>
Alan Turing était :
<br>
![image]((!!images/qcm/34_turing_jpg)
<br>


- [ ] un scientifique ayant développé la machine Enigma
- [ ] l'un des inventeurs du transistor
- [ ] un ingénieur ayant utilisé des cartes perforées afin de programmer des métiers à tisser
- [X] l'inventeur du modèle théorique de l'ordinateur


### Histoire de l'informatique (Terminale) - Généralités
n°1586
<br>
Par qui a été développé l'algorithme de Boyer-Moore ?



- [X] Robert S.Boyer & J Strother Moore
- [ ] L Schtuer Moore & Mathieu J.Boyer
- [ ] Mathieu J.Boyer & J Strother Moore
- [ ] L Schtuer Moore & & J Strother Moore

